男乘客圖搶走火機制止

男乘客圖搶走火機制止

■雙手燒傷的姓鄧男子在起火時用菊花茶淋身自救。

■車廂內遺留不少乘客個人物品，部份嚴重熏黑。

■前晚慘劇中，有傷者面部燒傷，須即場敷治。

【本報訊】港鐵縱火慘劇細節曝光，起火一刻，在車廂內最接近疑兇張錦輝的有6名男女乘客，他們無一倖免地被潑出的天拿水淋中，火勢瞬間蔓延，波及其他乘客衣物。據悉，當時一名男乘客曾撲前試圖搶去疑兇手中的火機但不成功。

傷者着火淋菊花茶自救「害死我個仔……你班仆街，燒死你哋！」張錦輝涉嫌在放火前情緒已極度不穩，但大部份乘客並沒為意，當他將手中的一個玻璃酒瓶內的液體潑在地時，場面立即混亂起來。曾與疑兇身貼身擠入車廂的32歲男子鄧廣坤表示，在金鐘時已留意疑兇神情有異，並因對方上車時逼入車廂「撞咗我一下，睥咗佢幾眼」。他說疑兇從倒天拿水到點火，只是一兩秒間，而起火後車廂非常混亂，有人大叫救火，並見至少有兩人全身起火，有多人衣服着火，而他的外套因貼着別人的衣服而燒着。

火警中，鄧被燒傷手及耳鼻，他猶有餘悸地說，當時事出突然，雖距疑兇一米外車門旁裝有一個滅火筒，但他沒想過取滅火筒，情急下用手上的紙包菊花茶自救。

另一名傷者稱，天拿水濺濕其褲腳及附近6名乘客，導致他們幾乎同時起火，又指當疑兇取出打火機燃點時，一名男乘客曾爆粗「X你老母！做乜X嘢？」並衝前企圖制止，但火球已從地台捲起湧向車頂。

火球從乘客頭頂蔓延至第二卡，疑兇下半身被燒着，一名姓林女傷者與疑兇相距約5呎，外套被燒着致雙手及右小腿被燒傷。當人潮、火球及濃煙從第一卡湧向第二卡時，疑兇木無表情亦無掙扎，緩慢步向第二卡，直至列車埋站，他始從車門步出月台，此時下半身衣服已燒清光，不久便倒在地上。

■記者黃祺文

上一則: 醫生倡立法強制治療

下一則: 車長聞焦味 速埋站疏散

真漢子也.....其實咁迫要制止個痴線佬係好難.

尤其係佢著緊火........

你有水都未必救得熄.

好啱
唔係專業人士唔應該用滅火筒
不過佢點知佢包野飲唔會助燃？佢又唔係專業人士
佢應該stand there and watch him burn
直到有專業人士黎

通常一開頭, 有個人同另一個人郁手
身邊既乘客係以為佢地迫得制而打架 , 係唔會幫任何一方

雖然阻止唔到佢點火, 但嗰個出手嘗試個個既人係真英雄

正解
如果用滅火筒救返傷者但留有後遺症，隨冄俾人民事起訴

傷者真係唔好亂搞

最後警犬就會話你地兩個公眾地方打交
就係咁先

「X你老母！做乜X嘢？」

如果個痴線佬反擊，攬住佢
佢就燒傷得好嚴重

又屈警察

唔止真英雄 事後對佢既心理治療先最重要
佢係最有機會阻止悲劇發生但唔成功 佢好可能會係最自責果個 特別係見返新聞有咁多人仲係深切治療

呢條片有個阿叔,嘗試拿走自焚者的打火機,結果引火上身,見到痴線佬真係要保持距離

其實唔難，可惜高登仔當時唔喺現場

高登仔 : 那有人， 你老母

地鐵站間唔中都有d人大聲自言自語行
但從來無人會走開迴避
掛住打機聽歌當癲佬小丑食花生
俾d癲恅隨時拎刀拎野出黎斬死都未知咩事

香港人危機意識好似好低
嗰日有親戚係撘呢班車 同事發個卡隔兩卡 佢見到有煙覺得有唔妥 就同啲人講可能有事發生
啲人繼續玩電話/聽歌唔so佢 有個廢老仲以為佢想呃位坐

淋水係咪仲痛d?

喱d 就真係英雄喇

你避又會俾人屌鳩你歧視

有名你叫港豬
都俾人強姦咗廿年 少少煙當係咩
依家啲廢青少少煙少少火就大驚小怪

救人唔會，有法例保護

其實 金鐘去尖沙咀 有足足 約 4 分鐘 時間
到底依 4 分鐘, 成個過程係點既呢 ?

當時個痴線佬係喺咩位置自焚既呢 ?
點火之後, 個痴線佬仲有冇周圍行 , 撲向其他人呢 ?

以琴日公布既傳媒相片顯示, 地下燒焦位 係車頭個卡第 1 同 第 2 條柱中間位置 , 企車長門口後邊個堆人其實應該走唔甩 , 直到尖沙咀到站開門一刻先逃走

著火後至到達尖沙咀 應該有 1 ,2 分鐘左右 ... 依班被困同痴線佬咁近既人, 到底做左乜, 諗緊乜 ?

淋菊花茶果時有無考慮到包菊花茶想唔想比你咁樣淋落去?

好撚有趣呀抽撚哂水呀哈哈哈

其實細火搵個袋 / 書包 拍 or 壓熄佢仲好啦
包菊花茶個窿咁細 ... 都對唔準個火射

仲要唔知有咩成份
愈救愈大咪仆街

菊花茶會唔會易燃呀
屌無知真係可怕

油加水

難分真與假

菊花茶都怕助燃，做人有冇咁on9，乜9都等專家救，呢種人由得佢燒死算啦，咁堅持等專家

我真係會避 我理得你話我歧視

聽人講
話有啲人仲以為係壞車

真香港人

爛面，生到成面一粒粒，唐氏仔我都唔會彈開
但口up up燥底嗰d一定要走開
情緒唔穩定好危險

無錯

爛面/有疤同唐氏個啲我唔會避
但口upup或者自言自語 奇奇怪怪嗰啲我會行開
唔係話咩 但有時真係預計唔到佢哋會做咩

我完全唔明點解8成人會當佢地冇野企/坐咁近（仲有其他位置企and 坐）
我第一時間行遠1卡先唔係唔想接受佢地，係果種危機感令程長途車唔舒服 始終香港人壓力大，睇落怪怪地嘅人都唔少）

。

的確係

/quote]

agger
成卡冇人願意岀手 佢肯咁做已經好勇

其實係幾奇怪
究竟幾時開始燒

你試下走開/用奇怪眼光望佢
又比人話歧視 等比人公審啦
有事就話人痴線佬痴線佬
冇事就話人歧視痴線佬
我諗有一半香港人都係咁

係車廂用菊花茶，道德撚批鬥開始

我想知叫人等多兩班車班政客有咩回應？
日日放咁多人來香港，日日搭車你撞我撞你迫到精神病發，無病都迫到有病

講真收工時間過海咁多，幾有危機意識都無用
有時唔好歸究個人問題，唔係資源唔夠，政策唔檢討，幫唔到班精神病患者，佢地會想咁樣走出街？ 唔知你們有冇經驗知道睇公立精神科門診係點，一個醫生一節睇30幾40個症，就算有覆診都唔會有時間去explore佢有幾risky
求神拜佛千析唔好有精神病

有時真係驚走開左反而刺激到佢發癲

無錯
點解放工返工時間要逼到沙甸魚咁 唔好話咩日本仲逼 狗鐵就一味加價 有冇解決個問題先？

有日搭地鐵都有個女人無啦啦批㬹我幾下
都根本走唔到硬食

一名男乘客曾爆粗「X你老母！做乜X嘢？」並衝前企圖制止
勇士 早日康復

Agger 香港應該仲有好多精神病患者無食藥 又唔肯睇醫生
有食開藥既其實同正常人無乜分別
有啲機構係專門幫呢啲人重投社會
但個問題係佢地未必會主動去搵機構幫手

利申: 屋企人有精神病

有精神病既人好少會認自己有事，肯醫既更少

成件事就見到香港人既危機意識真係好低

你話好接近火源既會好驚唔識反應都正常

但係月台果班呢？ 做乜唔走 重企企係到睇戲同拍片影相

今次無爆炸姐 如果嚴重到爆炸 月台花生友炸死都係自己攞黎

畀人影到你避就實公審

自手提電話有拍攝功能就乜都放上網公審

唔順眼就拍9你

有段時間直頭拍片者=公義道理 個個只會支持拍片者

真係要對佢有多啲心理輔導先得
記得八仙嶺嗰單有個行山人士當年幫手救過人但後尾因為咁反而自殺
好人應該要一生平安 唔應該咁

外國一早有研究擠迫環境會加劇暴力傾向同致病率
圈養港豬慢慢繼續逼啦

你地係咪廢到咁
行開一邊避開癲佬都怕俾人用電話影

曾與疑兇身貼身擠入車廂的32歲男子鄧廣坤表示，在金鐘時已留意疑兇神情有異，並因對方上車時逼入車廂「撞咗我一下，睥咗佢幾眼」。

犯人仲比呢條友刺激

處理得唔好 真係會內疚到自殺
同台灣塵爆一樣 真係救我返 事後處理同康復先係重要

又借d意踩香港人，治安好，危機意識自然低

屌咁細火就放隻手入口含一陣都熄啦

係！我成日俾d港女撞到仲要發出摺一聲，我都安慰自己係人太多，唔關佢事

喺地鐵行去第二到都要驚公審
佢攞得電話影你都走左去啦
都唔駛講到痴線佬
隔離條友太臭塊面生哂瘡我下個站就起身走

講事實就話踩低香港人呀？ 有哂片做證

行埋個著哂火既車廂到影相
企係個月台睇戲吸濃煙
呢兩樣係無問題？

咁樣維護果班香港人？ 害撚死佢地呀

治安好自然危機意識差

到時班月台花生友出事 你有份支持架
係到合理化佢地影相睇戲

有次喺旺角等車見到個痴線佬自言自語又打個幕門
雖然都照上車但去到油麻地都驚到落車
點知佢會唔會好似台灣單野周圍斬人
但個痴線佬喺車度自言自語都無乜人理佢